<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Urlaub in Hirschberg - natürlich im Sauerland</title>
    <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/</link>
    <description>Recent content on Urlaub in Hirschberg - natürlich im Sauerland</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kohlenmeiler</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/kohlenmeiler/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/kohlenmeiler/</guid>
      <description>Kohlenmeiler Die Geschichte der Köhlerei   Köhler früher   Die Holzverkohlung wurde nachweisbar seit ca. 800 n. Chr. im Sauerland betrieben und diente als Brennstofflieferant für die Eisenverhüttung. Die reichen Eisenerzvorkommen und die starke Bewaldung des Sauer- und Siegerlandes boten hierfür ideale Standort-faktoren. 1880 gründete Theodor Leiße ein Holzverkohlungsunternehmen auf Meilerbasis in Hirschberg. Hauptkunde war die Warsteiner Eisenhütte. Auf Grund einer besseren Verkehrsanbindung zog er 1882 nach Meschede und baute dort einen Fabrikationsbetrieb zur weiteren Verarbeitung von Holzkohle zu Grieß, Staub und Holzkohlebriketts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wandern</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/freizeit/wandern/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/freizeit/wandern/</guid>
      <description>Wandern in und um Hirschberg Hirschberg bietet aufgrund seiner Lage mitten im Arnsberger Wald, zahlreiche Wandermöglichkeiten. Neben der Sauerland Waldroute gibt es 192km gekennzeichnete Wanderwege rund um Hirschberg.
Sauerland Waldroute  Als zauberhaft mystisch und immer anders, wird die Sauerland-Waldroute® beschrieben. Mit Ihrer Gesamtlänge von 240km macht Sie auch in Hirschberg halt. Ob Sie nun Hirschberg als Etappenziel oder als festen Standort für diverse Tageswanderungen nutzen, das Tor zur Waldroute mitten im Ortskern auf Pluggen Platz bietet den idealen Ausgangspunkt für beides.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rathaus</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/rathaus/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/rathaus/</guid>
      <description>Das Alte Hirschberger Rathaus   historisches Rathaus Hirschberg   Das Rathaus wurde in den Jahren 1957-59 nach den Plänen des Architekten Viktor Mölders gebaut. Im Erdgeschoss waren die Post und der Hirschberger Bauhof untergebracht. Im 1. Obergeschoss befanden die Diensträume des Bürgermeisters, des Standesbeamten, sowie eines Sekretariats. Ebenfalls im Obergeschoss war der Sitzungssaal beheimatet. Hier fanden bis zur kommunalen Neugliederung die Sitzungen des Hirschberger Stadtrates statt.
Nach der kommunalen Neugliederung im Jahre 1975 wurde das Rathaus von der Politik nicht mehr genutzt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hotels</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/unterkuenfte/hotels/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/unterkuenfte/hotels/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferienwohnungen</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/unterkuenfte/ferienwohnungen/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/unterkuenfte/ferienwohnungen/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radfahren</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/freizeit/radfahren/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/freizeit/radfahren/</guid>
      <description>Radfahren in und um Hirschberg Auch wenn der Ortsname Hirsch-&amp;ldquo;berg&amp;rdquo; etwas anderes suggeriert, finden Radfahrer aller Alters- und Fitnessklassen hier optimale Bedingungen, um ihrem Sport nachgehen zu können. Ein gut ausgebautes Radwegenetz wird ergänzt durch unzählige befestige Feld- und Waldwege. Ob Sie nun einen gemütlichen Familienausflug mit dem Rad zu einer der zahlreichen Sehenswürdigkeiten machen, oder auf den Spuren eines Radprofis die 33%ige Steigung der Hirschberger Wand erklimmen möchten, eine malerische Umgebung ist Ihnen in beiden Fällen garantiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wassersport</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/freizeit/schwimmen/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/freizeit/schwimmen/</guid>
      <description>var mymap = L.map(&#39;mapid&#39;).setView([ 51.430765 , 8.276776 ], 10 ); var layer = L.tileLayer(&#39;http://{s}.tile.openstreetmap.de/tiles/osmde/{z}/{x}/{y}.png&#39;, { maxZoom: 18, attribution: &#39;&amp;copy; OpenStreetMap&#39; }); layer.addTo(mymap); var markers = {}; var marker; marker = L.marker([ 51.448524 , 8.344889 ]); marker.bindPopup(&#34;Allwetterbad Warstein&#34;); marker.addTo(mymap); markers[&#34;allwetter&#34;] = marker; marker = L.marker([ 51.479004 , 8.450933 ]); marker.bindPopup(&#34;Biberbad Rüthen&#34;); marker.addTo(mymap); markers[&#34;biberbad&#34;] = marker; marker = L.marker([ 51.34982 , 8.273585 ]); marker.bindPopup(&#34;Freibad Meschede&#34;); marker.addTo(mymap); markers[&#34;meschede&#34;] = marker; marker = L.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anreise</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/unterkuenfte/anreise/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/unterkuenfte/anreise/</guid>
      <description>Geografische Lage    Kreis Soest     Deutschland  
 Hinweise zur Anreise BAB A 46 aus Richtung Norden (von A44 Werler Kreuz) A46 bis Ausbauende (Arnsberg Uentrop) auf die B7. In Oeventrop vor der Schranke links ab Richtung Hirschberg. Dann ca. 10 km in Serpentinen bergauf durch den Wald bis Hirschberg.
BAB A 44 aus Richtung Kassel Abfahrt B55 Erwitte/Anröchte Richtung Süden, Warstein, Meschede über B55.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marstall</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/marstall/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/marstall/</guid>
      <description>Ehemaliger Marstall   Die Überreste des Hirschberger Schlosses, der alte Marstall     Zeichnung vom Schloss     Nachbau des Hirschberger Tores   
Viel ist leider nicht vom kurkölnischen Jagdschloss Hirschberg geblieben - einzig der ehemalige Marstall, also der Pferdestall, erinnert heute noch sichtbar an die vergangene Herrlichkeit.
Zwischen 1662 und 1668 ließ der Kölner Erzbischof Max Heinrich von Bayern (1650-1688) das schon bestehende kurfürstliche Schloß in Hirschberg komplett neu errichten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schieferstollen</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/schieferstollen/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/schieferstollen/</guid>
      <description>Ehemaliger Schieferstollen   Im Bermecketal findet sich direkt am Weg das Stollenmundloch der stillgelegten Schiefergrube &amp;#39;Marsfeld&amp;#39;.     Sogenannter „Verleihungsriß“ des Bergwerksfeldes „Ferdinand modo Marsfeld“ von 1858. Im kleinen Kästchen ist der „Fundpunkt Ferdinand“ hervorgehoben, heute kaum noch erkennbar am Kalvarienberg gelegen, in der Mitte des größeren Kästchens unten ist der Stollen eingezeichnet. Auch der oberhalb davon eingetragene „Alte Dachschieferbruch“ lässt sich noch heute nördlich der Bebauung des Langenbruchs im Wald finden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pluggen Platz</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/pluggenplatz/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/pluggenplatz/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Pluggen Platz&amp;rdquo; - das Tor zur Sauerland-Waldroute   Entwurfsplan von Pluggen Platz   In den Jahren 2013 / 2014 hat die Dorfgemeinschaft diesen Platz neu gestaltet, um dem Hirschberger „Tor zur Sauerland-Waldroute“ ein attraktives und gleichzeitig an die Dorfgeschichte erinnerndes Umfeld zu geben.
Das knapp 800m² große Grundstück verdankt seine jetzige Form, wie die meisten anderen Grundstücke im Hirschberger Ortskern, dem vom Landvermesser Franz Gipperig nach dem Stadtbrand 1788 verordneten neuen Stadtgrundriss, bei welchem die Bebauung großzügig und mit Abständen untereinander angeordnet wurde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feiern</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/freizeit/feiern/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/freizeit/feiern/</guid>
      <description>Karneval - Die fünfte Jahreszeit   Impressionen der Karnevalssession in Hirschberg   Nicht nur im Rheinland wird Karneval gefeiert, auch in Hirschberg haben die &amp;ldquo;tollen Tage&amp;rdquo; ihren festen Platz im Veranstaltungskalender. Die Karnevalsgesellschaft Hirschberg e.V. sorgt, seit Ihrer offiziellen Gründung im Jahre 1950, zuverlässig dafür, das die Narren in Hirschberg nicht zu kurz kommen. Jedes Jahr an Weiberfastnacht wird in der Hirschberger Schützenhalle bei Livemusik gefeiert. Neben zivilen Preisen für Eintritt, Getränke und kleinen Snacks gibt es hier Stimmung pur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naherholungsziele</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/nahziele/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/nahziele/</guid>
      <description>Bilsteinhöhlen, Wildpark und Waldlehrpfad Zwischen Warstein und Hirschberg, mitten im Wald finden Sie eine der bedeutensten Tropfstein-Schauhöhlen Deutschlands inklusive eines großen Wildparks im Warsteiner Bilsteintal.
Wildpark Der Besuch des Wildparks ist kostenlos und ohne Voranmeldung ganztägig möglich. In den großzügig bemessenen, Natur belassenen Gehegen finden Sie Gelegenheit die vielfältige Fauna des Warsteiner Stadtwaldes in seiner natürlichen Umgebung zu beobachten. Im Wildpark können Sie folgende Tier beobachten: Sikawild, Wildschwein, Luchs, Fuchs, Damwild, Rotwild, Steinmarder und Waschbär.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/imprint/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/imprint/</guid>
      <description>Impressum Verantwortlich Vereinsring Hirschberg e.V. Burgstraße 31 59581 Warstein-Hirschberg
Ansprechpartnerin für touristische Themen: Doris Baronowsky E-Mail: info@hirschberg-touristik.de
Registereintrag: Eintragung im Vereinsregister.  Registergericht: Arnsberg  Registernummer: VR 80306
Gestaltung und Redaktion: tobra IT Solutions Burgstraße 31 59581 Warstein-Hirschberg E-Mail: webmaster@hirschberg-touristik.de https://www.to-bra.de
Streitschlichtung Wir sind nicht bereit oder verpflichtet, an Streitbeilegungsverfahren vor einer Verbraucherschlichtungsstelle teilzunehmen.
Haftung für Inhalte Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kapellen</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/kapellen/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/kapellen/</guid>
      <description>Die Odacker-Kapelle   Odacker Kapelle   Odacker - Keimzelle der späteren Stadt Hirschberg.
Im 12. Jahrhundert wird erstmals ein &amp;ldquo;Odacher iuxta Arnesberg&amp;rdquo; erwähnt. Eine besondere Bedeutung des kleinen Ortes wird aus einer Kölner Grenzbeschreibung des 12. Jahrhunderts deutlich. Odacker erscheint dort als einer der Grenzpunkte zwischen dem westlichen Teil des heutigen Naturparks Arnsberger Wald, der unbestritten zur Grafschaft Arnsberg zählte und dem östlichen Teil, damals als &amp;ldquo;Osterwald&amp;rdquo; bezeichnet, den die Erzbischöfe von Köln für sich beanspruchte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pfarrkirche</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/kirche/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/kirche/</guid>
      <description>St. Christophorus Hirschberg   Pfarrkirche Hirschberg   Um 1308 ist die erste Kirche in Hirschberg erbaut. Ihr Pfarrpatron wurde der Hl. Christophorus.
Erst 1650 hörte man wieder von einer Kirche - sie sei ungepflegt und baufällig. Die Um- und Neugestaltung der Kirche begann 1660. Der Freiherr Rab Gaudenz von und zu Weichs wurde zum großen Wohltäter der Kirche. Er iniziierte die barocke Umgestaltung des Chorraums. Zunächst wurde die heute noch vorhandene &amp;ldquo;Alte Sakristei&amp;rdquo; errichtet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>