<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sehenswürdigkeiten on Urlaub in Hirschberg - natürlich im Sauerland</title>
    <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/</link>
    <description>Recent content in Sehenswürdigkeiten on Urlaub in Hirschberg - natürlich im Sauerland</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2017-{year}, Vereinsring Hirschberg e.V.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kohlenmeiler</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/kohlenmeiler/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/kohlenmeiler/</guid>
      <description>Kohlenmeiler Die Geschichte der Köhlerei  Die Holzverkohlung wurde nachweisbar seit ca. 800 n. Chr. im Sauerland betrieben und diente als Brennstofflieferant für die Eisenverhüttung. Die reichen Eisenerzvorkommen und die starke Bewaldung des Sauer- und Siegerlandes boten hierfür ideale Standort-faktoren. 1880 gründete Theodor Leiße ein Holzverkohlungsunternehmen auf Meilerbasis in Hirschberg. Hauptkunde war die Warsteiner Eisenhütte. Auf Grund einer besseren Verkehrsanbindung zog er 1882 nach Meschede und baute dort einen Fabrikationsbetrieb zur weiteren Verarbeitung von Holzkohle zu Grieß, Staub und Holzkohlebriketts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rathaus</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/rathaus/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/rathaus/</guid>
      <description>Das Alte Hirschberger Rathaus  Das Rathaus wurde in den Jahren 1957-59 nach den Plänen des Architekten Viktor Mölders gebaut. Im Erdgeschoss waren die Post und der Hirschberger Bauhof untergebracht. Im 1. Obergeschoss befanden die Diensträume des Bürgermeisters, des Standesbeamten, sowie eines Sekretariats. Ebenfalls im Obergeschoss war der Sitzungssaal beheimatet. Hier fanden bis zur kommunalen Neugliederung die Sitzungen des Hirschberger Stadtrates statt.
Nach der kommunalen Neugliederung im Jahre 1975 wurde das Rathaus von der Politik nicht mehr genutzt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marstall</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/marstall/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/marstall/</guid>
      <description>Ehemaliger Marstall   Die Überreste des Hirschberger Schlosses, der alte Marstall     Zeichnung vom Schloss     Nachbau des Hirschberger Tores   
Viel ist leider nicht vom kurkölnischen Jagdschloss Hirschberg geblieben - einzig der ehemalige Marstall, also der Pferdestall, erinnert heute noch sichtbar an die vergangene Herrlichkeit.
Zwischen 1662 und 1668 ließ der Kölner Erzbischof Max Heinrich von Bayern (1650-1688) das schon bestehende kurfürstliche Schloß in Hirschberg komplett neu errichten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schieferstollen</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/schieferstollen/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/schieferstollen/</guid>
      <description>Ehemaliger Schieferstollen   Im Bermecketal findet sich direkt am Weg das Stollenmundloch der stillgelegten Schiefergrube &amp;#39;Marsfeld&amp;#39;.     Sogenannter „Verleihungsriß“ des Bergwerksfeldes „Ferdinand modo Marsfeld“ von 1858. Im kleinen Kästchen ist der „Fundpunkt Ferdinand“ hervorgehoben, heute kaum noch erkennbar am Kalvarienberg gelegen, in der Mitte des größeren Kästchens unten ist der Stollen eingezeichnet. Auch der oberhalb davon eingetragene „Alte Dachschieferbruch“ lässt sich noch heute nördlich der Bebauung des Langenbruchs im Wald finden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pluggen Platz</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/pluggenplatz/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/pluggenplatz/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Pluggen Platz&amp;rdquo; - das Tor zur Sauerland-Waldroute  In den Jahren 2013 / 2014 hat die Dorfgemeinschaft diesen Platz neu gestaltet, um dem Hirschberger „Tor zur Sauerland-Waldroute“ ein attraktives und gleichzeitig an die Dorfgeschichte erinnerndes Umfeld zu geben.
Das knapp 800m² große Grundstück verdankt seine jetzige Form, wie die meisten anderen Grundstücke im Hirschberger Ortskern, dem vom Landvermesser Franz Gipperig nach dem Stadtbrand 1788 verordneten neuen Stadtgrundriss, bei welchem die Bebauung großzügig und mit Abständen untereinander angeordnet wurde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kapellen</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/kapellen/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/kapellen/</guid>
      <description>Die Odacker-Kapelle   Odacker Kapelle   Odacker - Keimzelle der späteren Stadt Hirschberg.
Im 12. Jahrhundert wird erstmals ein &amp;ldquo;Odacher iuxta Arnesberg&amp;rdquo; erwähnt. Eine besondere Bedeutung des kleinen Ortes wird aus einer Kölner Grenzbeschreibung des 12. Jahrhunderts deutlich. Odacker erscheint dort als einer der Grenzpunkte zwischen dem westlichen Teil des heutigen Naturparks Arnsberger Wald, der unbestritten zur Grafschaft Arnsberg zählte und dem östlichen Teil, damals als &amp;ldquo;Osterwald&amp;rdquo; bezeichnet, den die Erzbischöfe von Köln für sich beanspruchte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pfarrkirche</title>
      <link>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/kirche/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:56:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://peuter.github.io/hirschberg-touristik/sehenswuerdigkeiten/kirche/</guid>
      <description>St. Christophorus Hirschberg   Pfarrkirche Hirschberg   Um 1308 ist die erste Kirche in Hirschberg erbaut. Ihr Pfarrpatron wurde der Hl. Christophorus.
Erst 1650 hörte man wieder von einer Kirche - sie sei ungepflegt und baufällig. Die Um- und Neugestaltung der Kirche begann 1660. Der Freiherr Rab Gaudenz von und zu Weichs wurde zum großen Wohltäter der Kirche. Er iniziierte die barocke Umgestaltung des Chorraums. Zunächst wurde die heute noch vorhandene &amp;ldquo;Alte Sakristei&amp;rdquo; errichtet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>